%@Titre: Grenoble (Sept.) -- 1999
En donnant les détails des calculs, mettre sous la forme d'une fraction irréductible, chacun des nombres suivants :
\begin{myenumerate}
\item $\dfrac{6^2 \times 2^3}{2^4 \times 3^4}$ ;
\item $a+b$ et $a-\dfrac{b}{c}$, où $a=\dfrac6{15}$ ; $b=\dfrac1{10}$ ; $c=\dfrac35$.
\end{myenumerate}